[周梓樂墮樓]領展CCTV多鏡頭同步全記錄

同步所有領展的CCTV片段，分上中下為3/F 2/F G/F鏡頭。
影片的1:23:02 - 2/F C30鏡頭拍攝到白影 (現實時間約1:02:24 am)，有網友認為是周梓樂墮樓的一刻。
各位留意一點，2/F C31鏡頭在2.5/F (2及3樓之間的一層)。而3/F C34鏡頭向前看的遠處(例如出入口)是2.5/F，睇下面位置圖可以明白。

6個鏡頭位置圖如下。
相關報導:
- 立場: 【周梓樂墮樓】分析近十小時 CCTV 未見催淚彈或警追捕 惟盲點極多尚未釋疑

- RTHK: 領展公開停車場片段未見科大生出事過程

- 端傳媒: 科大學生墮樓疑雲

推

唔係蘋果有車cam 影到防暴一早入過去咩

有冇總結

始終覺得咁多部cam未必sync同一時間，唔好淨係比timecode限制想像及推理空間！

睇左咁耐CCTV，覺得係意外多過其他可能性。

警察阻礙左救援先係今次事件的主要問題。

單係阻礙左救援已經係大罪

點解係意外？可唔可以講多d?
但是跳落去早d入院可能結果一樣，畢竟跌一層

講幾點我觀察。
1) 當晚約1:02:24 am （video: 1:23:02） - 2/F C30鏡頭拍攝到白影，暫假設是周梓樂墮樓的一刻。
1.1） 當晚約1:02:14 am（video: 1:22:52），姐係墮樓前10秒，2.5/F C31影到有黑衫人(假設是周梓樂)行斜路由2.5/F上3/F 接近墮樓位置，睇返平面圖10秒後係個個位跳落去，時間上係講得通。但可惜4部3/F CCTV個10秒都唔係望個邊，影唔到佢上到3/F後點行法。
1.2) 點解佢會墮樓？唔知。
1.3) 會否比人(/狗)推落去？墮樓前CCTV顯示2.5/F 3/F無咩可疑人周圍想捉人。而且1.2m高圍牆唔係咁易推人落去。
1.4） 因警察射TG墮樓？CCTV顯示當時氣氛平靜無煙，墮樓位置都唔係放TG個邊，地理上不太可能有直接關係。
1.5) 會否比人/狗追緊? CCTV顯示之前1分鐘無明顯追逐，加上人追人多數會大叫"唔好走“之類，停車場咁大回音，實有可能有人聽到。

2) 以上都係估佢由3/F 向外跳出去墮樓。其實仲有另外可能 (要假設1.1 行斜路黑衫人不是周梓樂)，
a) 係佢一早已經爬左出去，企左係3/F再對出平空既紫色橫樑上面向街外睇水，而唔小心滑倒下墮，留意下圖，陣面有青台，可能幾滑 (只想指出有此可能性，不討論佢幾時爬出去，我無研究此說法)。
b) 佢一早已經爬左出去，正想經白色樑(同紫色橫樑成直角個條樑)跳返上3/F 1.2m高圍牆但失手下墮。

個人偏向1)。大家自已諗。網上太多講法不合理，特別唔好信咩Telegram投稿流出之類爆料，好唔Make Sense。

都係個句，警察阻礙左救援先係今次事件的主要問題，而非佢點解墮樓。

push, 等多d人討論

推，希望多D人一齊入來傾

[集中討論] 為周梓樂同學討回公道

其實可以用返消防燈著嗰下嚟sync

正解！